兩個list 邊個好 (中階)

1. intel
MSI / 微星 RTX2060 GAMING Z 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2060G6) $3199
Corsair Vengeance RGB LED CMR16GX4M2C3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連RGB散熱片 $1280
MSI 微星 MPG Z390 GAMING EDGE AC Z390,DDR-4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.1 Type A/C ATX M/B $1560
Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan $3590
共: 9629

2. amd
ASRock / 華擎 Radeon RX580 OC Edition 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (AS-DCA-RX580 PG D-8GOC) HK$ 1599
G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C14D-16GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器 (特別版) $2280
ASUS 華碩 ROG CROSSHAIR VII HERO WIFI X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C, ATX M/B HK$ 2440
AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X Zen+ YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler $2448
共:8767

性價比邊個高? 是否打機就INTEL，剪片點都係簡AMD?

打機就煙條
2樣都做就amd

List 1開到機？
Cooler都無想點玩
List2轉2600
B450最勁可轉到2070悿
睇你用途
A卡係糞

List 1
加多個Corsair Hydro Series H100i PRO RGB (CO-WC-H100i-PRO) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器CW-9060033-WW $898
List 2
個rx580 等7月轉新出果張